## Helm 🧯 dans ArgoCD

Le descripteur d'`Application` ArgoCD pour helm a offre une entrée spécifique `spec.source.helm`

```yaml
FIELDS: fileParameters	<[]Object>
  FileParameters are file parameters to the helm template

  parameters	<[]Object>
  Parameters is a list of Helm parameters which are passed to the helm
  template command upon manifest generation

  releaseName	<string>
  ReleaseName is the Helm release name to use. If omitted it will use the
  application name

  valueFiles	<[]string>
  ValuesFiles is a list of Helm value files to use when generating a template

  values	<string>
  Values specifies Helm values to be passed to helm template, typically
  defined as a block

  version	<string>
  Version is the Helm version to use for templating (either "2" or "3")
```

La surcharge des valeurs par défaut se fait en passant à helm un argument, avec en particulier `spec.source.helm.valueFiles` qui permet de passer un ou plusieurs fichiers de "value".

Et si l'on utilise des apps d'apps (ce n'est pas le cas pour l'atelier), `spec.source.helm.values` permet de surcharger les "values" https://helm.sh/docs/chart_best_practices/values/

```yaml
apiVersion: argoproj.io/v1alpha1
kind: Application
metadata:
  name: helm-dev
  namespace: argocd
spec:
  destination:
    namespace: helm-dev
    server: 'https://kubernetes.default.svc'
  source:
    path: 02-helm
    repoURL: 'https://gitlab.com/gitops-heros/deploy-sith-from-gitlab.git'
    targetRevision: main
    helm:
      valueFiles:
        - values-staging.yaml
  project: default
  syncPolicy:
    automated:
      prune: true
      selfHeal: true
    syncOptions:
      - CreateNamespace=true
```

Vous trouverez dans le repository des descripteurs à déployer les modèles prêts à emploi pour helm dans le dossier 02-helm (https://github.com/louiznk/deploy-sith/tree/main/02-helm).

Les fichiers des valeurs des environnements sont values-${env}.yaml, ce sont fichiers qui seront utilisés dans le descripteur de l'`Application` ArgoCD (`spec.source.helm.valueFiles`).

À vous de :

- créer le manifest de l'`Application ArgoCD` pour déployer en **production**
- et modifier la configuration de production pour utiliser la version **1.0** du `sith`.

**Rappels :**

- les apps sont chargés depuis des commandes **Depuis votre livre de sorts (répertoire `/workspace/spell-book/`).**
- les descripteurs de déployements (changement de la version de l'image de production par exemple) sont à modifier dans le **repository git `deploy-sith-from-gitlab`** (qui est déjà cloné dans votre répertoire `/workspace/deploy-sith-from-gitlab/`)
